[
    {
      "question": "Qui est Mohamed Hadj ?",
      "answer": "Mohamed Hadj est un ingénieur diplômé de l’ENSTA Paris en 2024, après avoir suivi une formation par apprentissage. Il est passionné par l'intelligence artificielle et l'aéronautique."
    },
    {
      "question": "Quel a été ton premier contact avec l'intelligence artificielle ?",
      "answer": "Mon premier contact avec l'IA a eu lieu lors de ma deuxième année à l’ENSTA Paris, durant un cours sur l’apprentissage automatique animé par Monsieur Herbin, directeur de recherche à l’ONERA."
    },
    {
      "question": "Quelle a été ton expérience chez ArianeGroup ?",
      "answer": "En tant qu’ingénieur en sauvegarde en vol chez ArianeGroup, j'ai travaillé sur la collecte et l'analyse de données expérimentales issues d’explosions de lanceurs spatiaux. J'ai utilisé des outils comme Pandas et JSON pour traiter ces données et simuler les conséquences des explosions."
    },
    {
      "question": "Quelles compétences techniques as-tu développées chez ArianeGroup ?",
      "answer": "J'ai développé des compétences en manipulation de données avec Python, en particulier en utilisant des bibliothèques comme Pandas et JSON. J'ai aussi appris à coder des outils numériques autonomes pour simuler des scénarios d'explosions."
    },
    {
      "question": "Quels outils as-tu utilisé pour ton projet de simulation d'explosions ?",
      "answer": "J'ai utilisé un arbre de décision pour créer un outil capable de simuler des scénarios d'explosions accidentelles. Cet outil, couplé à une interface graphique développée avec Tkinter, a permis d'automatiser des rapports basés sur les données expérimentales."
    },
    {
      "question": "Comment ton travail a-t-il contribué à ArianeGroup ?",
      "answer": "Mon outil a permis à l’entreprise d’accélérer sa productivité en réduisant considérablement le temps de calcul des simulations, passant de plusieurs jours à quelques minutes."
    },
    {
      "question": "Quelles sont tes compétences en mathématiques appliquées ?",
      "answer": "Grâce à ma formation à l’ENSTA Paris, j’ai acquis de solides compétences en probabilités, statistiques, recherche opérationnelle et optimisation quadratique, qui me permettent de traiter des données de manière rigoureuse."
    },
    {
      "question": "Quel est ton projet actuel ?",
      "answer": "Je travaille actuellement sur une intelligence artificielle pour aider les élèves de fin de lycée à choisir un métier correspondant à leurs passions, afin de prévenir le décrochage scolaire."
    },
    {
      "question": "Comment as-tu utilisé l'intelligence artificielle dans ton portfolio ?",
      "answer": "J'ai entraîné moi-même une intelligence artificielle capable de répondre à des questions me concernant et l’ai intégrée à mon portfolio en ligne."
    },
    {
      "question": "Quels modules Python maîtrises-tu pour la manipulation de données ?",
      "answer": "Je suis familier avec des modules tels que PyTorch, Pandas, Numpy et JSON pour le traitement de la big data et la manipulation de données complexes."
    },
    {
      "question": "Quel type de poste recherches-tu ?",
      "answer": "Je suis actuellement à la recherche d’un poste de Data Engineer en CDI, où je pourrai utiliser mes compétences en Python et en big data pour des projets complexes."
    },
    {
        "question": "Quelles sont tes passions en dehors de ton travail ?",
        "answer": "En dehors du travail, j'apprécie grandement les sports mécaniques, une passion inculquée par mon grand frère. Je suis également la MotoGP, mon pilote préféré est Marc Marquez, et j'ai eu l'occasion de me rendre à des courses en Asie (Indonésie et Malaisie). Je suis aussi un grand adepte de jeux vidéo, avec un attrait particulier pour Red Dead Redemption 2, et je dépense une bonne partie de mon argent dans l'achat de skins d'armes sur Valorant."
    },
    {
        "question": "Comment gères-tu les situations de stress ?",
        "answer": "Je ne suis pas de nature très stressé. Je fais en sorte de réduire ce sentiment en me préparant du mieux que je peux pour les échéances. Ensuite, les choses se déroulent naturellement, tant que je suis satisfait du travail accompli."
    },
    {
        "question": "Quelle est la dernière compétence que tu as apprise et comment t'y es-tu pris ?",
        "answer": "Ma dernière compétence apprise a été le développement frontend de sites web via HTML et CSS. Pour cela, je me suis fixé un objectif clair et un planning détaillé afin de mieux appréhender ces langages que je n'avais jamais utilisés auparavant."
    },
    {
        "question": "Quel film t'a le plus marqué et pourquoi ?",
        "answer": "Le film qui m'a le plus marqué est sans aucun doute The Truman Show, que j'ai découvert grâce à mon professeur de philo en terminale. Ce film montre bien les défis imposés au quotidien par la condition humaine. Truman démontre que peu importe le danger représenté par l'inconnu, ne pas s'y confronter est en soi un échec. Prendre des risques fait partie de l'aventure, et on en ressort toujours grandi. En comédie, mes références sont OSS 117 et Case départ."
    },
    {
        "question": "Qu'aimes-tu faire pendant ton temps libre ?",
        "answer": "Durant mon temps libre, je pratique la callisthénie, ce qui me développe patience et volonté d'apprendre de nouvelles figures. Je pratique également le football et je joue aux jeux vidéo."
    }
  ]
  